 바빠. 홈쇼핑 방송있어.
방송있는거 알아. 이유가 뭐야? 나랑 결혼 안하겠단 이유가 뭐냐고?
말해. 지금 당장 하자는 것도 아닌데, 미리 그렇게 넌 안돼 하고 못박는 이유가 뭔지 알아야겠어.
 확실하게 하자. 너랑 안하겠다는게 아니고 난 결혼 자체를 안할거야. 누구랑도 안해. 혼자가 편해. 누구랑 함께 맞춰사는거 자신없어. 혼자 자유롭게 살래.
혼자 자유롭게 살다가 외롭게 독거노인으로 늙어죽고 싶어?
거기까진 생각 못했지? 난 자기가 독거노인으로 늙어죽게 안놔둬. 아침마다 자기랑 같이 눈뜰거야.
그래, 아침마다 같이 눈뜨는거 좋아. 근데 눈뜨면 밥은 누가하고? 출근준비도 바쁜데 집안일은 누가해? 애는 누가 보고? 너야말로 거기까진 생각못했지? 결혼이란 그런거야. 바로 현실로 돌입하는거. 난 그냥 연애만 할래. 너랑 나랑 이렇게 연애만 하는거, 좋잖아.
 주어영. 솔직히 지금 당장 결혼하고 싶은맘은 없었어. 하더라도 천천히 내년쯤 할 생각이었어. 근데, 갑자기 도전의식이 솟구친다. 니가 가진 결혼에 대한 엉뚱한 상상, 깡그리 깨주겠어. 뭔가 손해보는거 같고, 짜릿한 감정없이 무거운 현실만 남은거 같고, 골치만 아프고 할일도 많고 그런 결혼, 나도 사양이야. 어디서 누구랑 결혼이라도 해봤어? 왜 해보지도 않고 무조건 그럴거래?
넌 눈도 없고 귀도 없니? 결혼한 사람들 못봤어?
왜 잘못된 사례만 보고 지레 겁을 먹어? 얼마든지 성공한 사례도 있고, 난 자신있어.
내가 싫다잖아.
싫은건 지금 마음이고. 당장 대답 안해도 돼. 일주일 시간 줄께. 맘 바뀌면 연락해.
일주일 필요없어.
후회하지 말고 일주일 벌어. 어쨌든 난 최후통첩했다. 일주일뒤 연락 없으면, 끝이다.
끝? 좋아. 일주일까지 갈거 없이 여기서 끝내. 난 연락안할거거든? 절대로.
무조건 일주일이야.
 연락 안해. 이대로 끝이라니까!
야아! 김이상! 
